
Linux é o kernel do sistema operacional - aquele que faz a interface do sistema operacional com o hardware 


O shell é a interface de linha de comandos

Linux é multithread e multi-usuários

Linux é distribuido, ou seja, é possivel que seja colocado caracteristicas próprias no sistema.

As mais conhecidas:
Debian, Ubuntu, arch-linux, redhat(corporativa), kali, suse, fedora.


- Ubuntu: é um sistema operacional que utiliza o kernel linux e tem referencias do debian.





